\documentclass[a4paper,12pt, spanish]{article}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancyheadings}
\usepackage[spanish,spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
%\usepackage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[active]{srcltx}
\usepackage{algorithm}
\usepackage[noend]{algorithmic}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{bbm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{listings}
\usepackage{struktex}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{xcolor}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%% EDIT THIS PART %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\Subject}{Sistemas Operativos}
\newcommand{\Name}{Nils Eiling, Miguel de Wouters d'Oplinter Olalde}
\newcommand{\Tutor}{Eduardo Garrido Merchán - 2213}
%\newcommand{\StudentNumber}{1337}
\newcommand{\Semester}{Segundo Cuatrimestre 16/17}
\newcommand{\Exercise}{1} %  <-- UPDATE ME
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\parindent}{0em}
\topmargin -1.0cm
\oddsidemargin 0cm
\evensidemargin 0cm
\setlength{\textheight}{9.2in}
\setlength{\textwidth}{6.0in}

%%%%%%%%%%%%%%%
%% Task-COMMAND
\newcommand{\Task}[1]{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Ejercicio #1}}
  \vspace*{0.2cm}
  
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%
%% Answer-COMMAND
\newcommand{\Answer}{
  {
  \vspace*{0.5cm}
  \textsf{\textbf{Respuesta}}
  \vspace*{0.2cm}
  
  }
}
%%%%%%%%%%%%%%
\hypersetup{
    pdftitle={\Subject{}: Práctica 1 \Exercise{}},
    pdfauthor={\Name},
    pdfborder={0 0 0}
}

\lstset{ %
language=java,
basicstyle=\footnotesize\tt,
showtabs=false,
tabsize=2,
captionpos=b,
breaklines=true,
extendedchars=true,
showstringspaces=false,
flexiblecolumns=true,
}

%%%%%C code style%%%%%
\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
  identifierstyle=\color{blue},
  stringstyle=\color{orange},
}

\lstdefinestyle{customasm}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=[x86masm]Assembler,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
}

\lstset{escapechar=@,style=customc}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Práctica \Exercise{}}
\author{\Name{}}

\begin{document}
\thispagestyle{fancy}
\lhead{\sf \large \Subject{} \\ \small \Name{}}%- \StudentNumber{}}
\rhead{\sf \Semester{} \\  Tutor: \Tutor{}}
\vspace*{0.2cm}
\begin{center}
\LARGE \sf \textbf{Práctica \Exercise{}}
\end{center}
\vspace*{0.2cm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Insert your solutions here %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\Task{4a}
\lstinputlisting[language=C]{../eje4/eje4.c}
\Task{4b}
En el parte a es posible que el procesos padre muere antes su hijo. En esto caso el hijo será un huérfanos y va a adoptar del procesos init (PID 1). Con la instrucción wait() espera el procesos parde hasta el procesos hijo termina. \\
\\
\Task{5a}
\lstinputlisting[language=C]{../eje5/a/eje5a.c}
\Task{5b}
\lstinputlisting[language=C]{../eje5/b/eje5b.c}
\Task{6}
\lstinputlisting[language=C]{../eje6/eje6.c}
\Task{8}
\lstinputlisting[language=C]{../eje8/eje8.c}
\Task{9}
\lstinputlisting[language=C]{../eje9/eje9.c}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}

